【化學】點解飲茶可以去油膩感覺？

食完燒味飯整返支津路 比起飲水 真係個口feel 到冇咁油膩
why?

因為你feel到津路味，掩蓋左油味

秒

茶鹼性
同油有皂化作用
令油溶水

咁咪飲到成口泡？

なるほど